荃灣組人鏈 銀髮族護學生

荃灣組人鏈 銀髮族護學生

荃灣九間中學學生昨組成人鏈，沿途亦有街坊加入。王子俊攝

【學界抗爭】

【本報訊】開學三星期，學界抗爭從未止息，昨晚約6時，荃灣九間中學過百名學生築起人鏈，由荃灣中心、愉景新城、荃灣港鐵站、福來邨延伸至石圍角商場；到晚上8時，群眾聚集在愉景新城中庭，高叫「光復香港，時代革命」、「五大訴求，缺一不可」，又高唱《願榮光歸香港》。

記者：鄧力行 李雨夢

相關新聞：民間記招轟警黑勾結 失保護市民功能

參與人鏈活動和商場大合唱的中學生來自荃灣官立中學、寶安商會王少清中學、廖寶珊紀念書院、保良局李城璧中學等最少九間中學，沿途亦有街坊加入。8時半有傳有防暴警到達附近，在場市民一度恐慌，緊張四散，惟不久又再聚集在愉景新城中庭合唱。至約9時，在場人士高呼「9.21屯門見」，呼籲今日參與光復屯門遊行便和平散去。

人鏈活動期間，一名男子疑因捉拿港鐵跳閘者與人起爭執，混亂間受傷浴血。互聯網

白衣人擬捉跳閘者浴血

由於早前荃灣區曾有中學生遇襲，荃灣二坡坊亦曾發生過暴力事件，有銀髮族擔心發生衝突特意前來聲援學生。退休福利工作員黃女士專程由沙田乘車到荃灣支持，「我哋上一輩嘅人冇為佢爭取，今時今日只不過想為佢哋做返少少嘢」。

陳同學說，正因為荃灣曾發生過暴力事件，所以更要站出來，讓大家知道不用怕，「連學生都願意企出嚟，點解大家唔願意企出嚟呢？」同校中六楊同學表示，「驚唔驚黑警或者黑社會暴力呢？講真驚點都會有啲，但係更加驚嘅係我哋冇未來，香港冇未來囉」。

荃灣人鏈行動期間，荃灣南豐中心外疑發生打鬥。消息指，一名中年白衣男在港鐵荃灣站閘機前守候試圖捉拿跳閘者，其後在荃灣站對開天橋與兩名分別穿灰衣及黑衣者起爭執，白衣人眼角受傷，衣服染有血迹，清醒送仁濟醫院治理，涉事兩人事後逃去。

相關新聞：傳福建幫住麗豪 警重兵保護

在港島，由於《香港人權及民主法案》將於美國國會展開審議，香港大學昨午約100名港大美國旗隊及港大學生在校內遊行，促請美國國會盡快通過法案，並呼籲國際社會繼續關注香港的事態發展。遊行於大學街開始，沿途有樂手演奏美國國歌，參與者遊行至邵逸夫樓時合唱美國國歌，並高喊「驅逐共黨，光復香港」等口號。

港大生舉美國旗遊行

港大美國旗隊成員Derek表示，美國國旗代表民主及自由，是港人過去20多年所追求的價值，「中共過去22年不斷打壓香港人，冇遵守到《中英聯合聲明》」，促請美國及國際社會站在港人爭取民主的一方，盡快通過《香港人權及民主法案》。參與遊行的四年級學生Chris則希望法案能「加辣」，「呢三個月見到除咗侵犯人權外，仲有警權過大嘅情況，會唔會考慮都將呢啲行為加入去制裁？」

大批學生手持美國旗在港大遊行，促請美國國會盡快通過人權法。董立華攝

荃灣學生築起人鏈，小朋友送糖支持。

群眾昨晚在愉景新城合唱《願榮光歸香港》。

上一則
上一則
my little airport歌內地下架

下一則
下一則
滙豐炒逆權外判工 400人聲討

民間記招轟警黑勾結 失保護市民功能
傳福建幫住麗豪 警重兵保護
大狀：「清牆」或涉刑毀 盜竊
上訴得直 今日再光復屯門
7.21恐襲兩月 今元朗站靜坐
明再「測試機場交通」 主攻青衣
律師尋被捕者 警諸多阻撓
被捕者求醫不得 遭又嚇又𠱁錄口供
警不准社工問資料 威脅告阻差
警二代愧疚下抗爭「希望老竇會分黑白」
國際特赦揭虐犯 警反指報告失實
否認死人 稱封太子站無錯
8.31目擊者：喬裝警開槍前無表明身份
抗爭留案底 美擬准申簽證
特朗普擁法案否決權
國泰6航班17氣樽洩漏
Twitter再封4,302五毛戶口
my little airport歌內地下架
滙豐炒逆權外判工 400人聲討
大狀擬戰區選 冀光復又一村
信香港法治未死
中大深圳校姓黨 灌習思想
段崇智︰中醫生免北上實習
區諾軒上訴：官僚失誤褫奪選民意願
政府重推N無津貼 圖紓解民怨
港鐵主席︰專列運示威者好肉酸
涉毀建制財物 兩男子准保釋
何君堯發起今「清潔行動」學校停活動 商場早落閘全城戒備

由於都係有好多人唔明行動有咩意義同目標 於是係正式攻略之前出個簡化版
【行動】【主線】 【922】【SUCK4.0】 【多圖】 【簡易式攻略目標 】

大家好波